台中漢到醫院照顧家人 竟趁機猥褻鄰床少女

台中一名顏姓男子早前到醫院探望家人時，看見旁邊病床少女正熟睡，竟色膽包天，趁夜深人靜之際，伸手進少女的棉被內，撫摸其私處。少女其後驚醒尖叫，顏男才落慌逃走，惟其後被捕。案件一審時，顏男被判囚1年，惟他不服上訴；至近日在台中高分院開庭時，法官考慮到他已和受害少女和解，故改判緩刑4年，期間交付保護管束。

事發於2016年10月，顏男本來是到醫院照顧住院的家人，惟事發當天凌晨，他看到少女穿短褲在床上熟睡後，竟走到少女床邊，把手伸入棉被內猥褻少女。受害少女驚醒尖叫，顏男才慌忙逃走，但被少女看清其身份。事後，少女向值班的護士泣訴，並在家人陪同下報警求助。

案件一審時，法官考慮到受害少女心情仍未平復，希望顏男可以坐牢，因而確信顏男已對少女造成傷害，因此判他有期徒刑1年。惟顏男不服上訴，並以家中有3名年幼子女要撫養為由求情。二審法官則認為，顏男已和少女和解，且支付和解金，同時考慮到他有悔悟，重犯機會低，故改判緩刑4年。

探病系列

點解唔係新北

已和受害少女和解

台灣真係好癡線

台灣風化案番號分類：

台北 TPE-101
新北 NTP-918
台中 TCH-056

Av情節